<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="countries_array">
        <item>Albania</item>
        <item>Austria</item>
        <item>Belgium</item>
        <item>Bulgaria</item>
        <item>Croatia</item>
        <item>Denmark</item>
        <item>Finland</item>
        <item>France</item>
        <item>Germany</item>
        <item>Great Britain</item>
        <item>Greece</item>
        <item>Italy</item>
        <item>Macedonia</item>
        <item>Montenegro</item>
        <item>Romania</item>
        <item>Russia</item>
        <item>Serbia</item>
        <item>Slovenia</item>
        <item>Spain</item>
        <item>Sweden</item>
        <item>The Netherlands</item>
    </string-array>
    
    <string name="jan">Јан</string>
    <string name="feb">Феб</string>
    <string name="mar">Мар</string>
    <string name="apr">Апр</string>
    <string name="may">Мај</string>
    <string name="jun">Јун</string>
    <string name="jul">Јул</string>
    <string name="aug">Авг</string>
    <string name="sep">Сеп</string>
    <string name="oct">Окт</string>
    <string name="nov">Ное</string>
    <string name="dec">Дек</string>
    
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="holidays">Празници</string>
    <string name="clickhere">Кликни Овде..</string>
    <string name="countries">Држави</string>
    <string name="countries2">држави</string>
    <string name="about">За Софтверот</string>
    <string name="about2">за софтверот</string>
    
    <string name="naslov">Добредојдовте</string>
    <string name="about_main">aTrip2Europe е едноставна апликација, која што содржи кратки информации за неколку држави од Европа, заедно со листа на нивните државни празници (без празниците што менуваат датум, пример Велигден). Па ако планирате да патувате низ Европа, оваа компактна апликација може да ви се најде. Од тоа, да дознаете за некој тековен празник со интересна прослава или пак да дознаете за некоја знаменитост за посета и интересен историски факт, aTrip2Europe содржи многу :))</string>
    <string name="about_author">Исто така ова е моја прва објавена Android апликација, па би ценел Ваша подршка. Значи за било какви проблеми со апликацијата или пак пофалби (:D) исконтактирајте ме на Twitter или Facebook. Благодарам!</string>
    
    	<string name="alb_name">Албанија</string>
        <string name="aus_name">Австрија</string>
        <string name="belg_name">Белгија</string>
        <string name="bul_name">Бугарија</string>
        <string name="cro_name">Хрватска</string>
        <string name="den_name">Данска</string>
        <string name="fin_name">Финска</string>
        <string name="fra_name">Франција</string>
        <string name="ger_name">Германија</string>
        <string name="gbr_name">Велика Британија</string>
        <string name="grc_name">Грција</string>
        <string name="ita_name">Италија</string>
        <string name="mac_name">Македонија</string>
        <string name="mon_name">Црна Гора</string>
        <string name="rom_name">Романија</string>
        <string name="rus_name">Русија</string>
        <string name="ser_name">Србија</string>
        <string name="slo_name">Словенија</string>
        <string name="spa_name">Шпанија</string>
        <string name="swe_name">Шведска</string>
        <string name="net_name">Холандија</string>
        
        <string name="alb_1">Како заспаната убавица, Албанија се разбуди кон крајот на 90-тите години од минатиот век, од закоравената комунистичка изолација. Албанија беше странец од друго време, заскитана во денешницата. Нејзините градови не беа загушени од смог, плажите не-загадени од масовен туризам, нејзините напатени жители беа по малку збунети и збркани. Иако работите се имаат променето многу од тогаш, оваа древна земја сеуште нуди нешто многу ретко во Европа овие денови - поглед кон уникатна култура самата за себе.</string>
        <string name="alb_2">Сеуште може да најдете убави исконски плажи на делови од Јонскиот брег (пробајте во шармантната Саранда), Фасцинантни класични глетки како што е древниот Берат и драматични планински цитадели. Но од друга страна, густиот сообраќај во Тирана е знак на раздвиженост, знак на град кој се издига од пепелта на Сталинистичката сивилост. Полските ВЦ-а не се повеќе стандард, и дури можете да си пиете коктел во бар слушајќи музика од некој локален рок-бенд. А во меѓувреме северните предели на Албанија, сеуште ги одржуваат мрачните периоди од земјата живи, со темните планини и повремената крвна одмазда. Но и покрај епитетот авантуристичка, Албанија сепак е топло, искрено и гостопримливо место што вреди да се посети.</string>
        <string name="aus_1">Виенските скапоцени палати и Моцартови мелодии, гигантските Алпи и богатата историја, се сеуште дел од секое Австриско срце. Но со се поголемо истражување на земјата, откритијата им пркосат на очекувањата. Почнувајќи со планинарење низ лунарните пејсажи на Tennengebirge, пиејќи јаболковина со рустичен земјоделец во овоштарниците на Mostviertel, капејќи се во морничавите езера на Salzkammergut, продолжуваме со прошетката низ Австрија. Посетете ги старите бањи во градовите како Bad Ischl, или откријте ги градовите како на пример Линц, каде што новооткриениот имиџ, дава пресврт во целата приказна за Австрија, која што стана уште по заносна...</string>
        <string name="aus_2">Австрија го истакнува своето наследство на многу продуктивен начин. Бомбастичните Хабсбуршки палати во Виена, како Шенбрун, барокниот раскош на Салцбург, вреди да се посетат. Но копајте подлабоко и ќе наидете и на населби од Каменото доба, Римски археолошки наоѓалишта како Carnuntum и средновековни фестивали. Во земјата каде што Моцарт и Штраус твореле, нема да треба да се помачите многу за да пронајдете култура, таа самата по себе доаѓа... </string>
        <string name="bel_1">Конечно Белгија, се чини стана достојна на возраста. Оваа мала земја, неодамна ја прослави својата 175 годишнина од независноста, и по неколку годишните храбри потези, се ослободи од непријатната слика која што ја пратеше во минатото. Животот сега, едноставно им е прекрасен. Секако, сеуште има воздигнувања (тенисот..) и падови (не спомнувајте им за Црвените Ѓаволи или националниот долг), но сега секој белгиец, може со леснотија да се пофали дека среќен со нивното место во светот и не би го менувал со ништо...</string>
        <string name="bel_2">За здрава доза на средновековна архитектура и атмосфера, слободно посетете го Бриж, кој е прекрасен самиот по себе, со огромна хорда на туристи да го потврдат тоа. Брисел и Антверп се динамични градови, но за да го намалите темпото и да се одморите од нив, попат посетете го и Гент, еднаш голем средновековен град-ривал на Париз, доста пријатен град и во денешнината...</string>
        <string name="bul_1">Пет века потчинета кон Отоманското владеење и четири децении затворена зад Железната Зафеса на Советскиот Сојуз, ја претворија Бугарија во далечна, мистериозна земја, која буди не многу пријатна слика во очите на неутралниот набљудувач. Слики на евтино вино, кое се точи на студентските забави, евтините ски-патувања, и ладнокрвни убијци од времето на Студената војна, беа популарен стереотип за Бугарија, НО, едно големо НО, Бугарија денес е премногу различна од тоа што беше пред 10 години.</string>
        <string name="bul_2">За повеќето странски туристи, крајбрежјето на Црното море е главна дестинација. Преплавено со запрепастувачки песочни плажи и живописни заливи, крајбрежјето, кое патем е сеуште во изградба, не е единственото нешто што вреди да се посети во земјата. Мрежи од добро одржувани планински патеки за пешачење и јавање, ви нудат ексклузивна можност да ја запознаете и планинската природна убавина на Бугарија, особено во пределот на Рила и Пирин планина, кои што изобилуваат и со, сега веќе Европски познати, скијачки центри како Банско и Чепеларе, планини кои изобилуваат и со редки животински видови како се некои видови на мечки, диви мачки и птици...</string>
        <string name="cro_1">И покрај возбудата, задоволствата од Хрватска се повеќе безвременски и вечни отколку трендовски. Долж 1778км крајбрежје, морскиот ветар обвиткувајќи ги карпите, ги заобиколува заградените од борова шума песочни плажи. Историски пристаништа, прикриени со вревата од рибарите, додека децата се нуркаат во солените води - честа денска слика на Далматинското крајбрежје, додека пак богатиот ноќен живот, проткаен помеѓу Римските урнатини го комплетира општото доживување на Хрватска.</string>
        <string name="cro_2">Јахти прикотвени на бреговите, филмски ѕвезди дискретно купуваат по некој од 1185-те острови, и ниту едно Медитеранско крстарење не е комплетно без посета на Дубровник. Потопете се во Истриске Топлице - познатите бањи во Истрија, или пак пешачете низ планинските предели на западот, и измијте си го лицето на познатите Плитвички езера и водопади. Од друга страна, културата на земјата потекнува од Римска, Венециска, Италијанска и Австро-Унгарска мешавина со Словенски корени, кои доста често се прикажуваат на традиционалните фестивали на народна музика, збогатени со танчери во шарени народна носија. </string>
        <string name="den_1">Данците се многу, едноставно кажано среќни луѓе. Ако им верувате на оние истражувања кои што се вршат на неколку години, Данска е земја кај што има нај-среќни луѓе со најдобар квалитет на животот. Низ улиците покриени со калдрма, Данците купуваат и јадат во едни од нај возбудливите места во Европа. Рестораните во Копенхаген имаат повеќе Мишелин ѕвезди од било кој друг Нордиски град, и Данска како целина би имала и повеќе, ако инспекторите од Мишелин би се помачеле да поминат до Алборг или Архус и наоколу. Дури и обичните локални кафе-а таму имаат високи стандарди.</string>
        <string name="den_2">Освен главниот град и неколку други поголеми градови, Данска нуди и неколку помали и живи градови, како што се Риб и Оденс, нуди рурални села со средновековни цркви, ренесансни замоци, и средени села кои датираат од 18 век, остатоци од Викингшки населби и слично, се само дел од долгата и фасцинантна историја на нацијата.</string>
        <string name="fin_1">Има нешто чисто во Финскиот воздух и дух што е неверојатно витален и возбудлив. Иако социјално и економски им претходи на другите народи, има и делови кои што по малко заостануваат. Со модерниот и тренд-сетерски главен град Хелсинки, контрабалансирано со огромна пошумена дивина на северниот и источниот дел како што се Леменјоки и Оуланка националните паркови, Финска се наоѓа во совршена рамнотежа. Дури во дивината, помеѓу густите борови шуми се наоѓаат и прекрасни езера по кои и земјата е наречена Земја на илјадниците езера, прекрасни за одмор во летните периоди, кој зачудувачки се многу пријатни и во овие северно-европски региони.</string>
        <string name="fin_2">Тоа е златна сончева сезона, кога Финска прснува во живот со експлозија на фестивали, добро расположение и оптимизам. Ова е времето кога градовите стануваат побучни, но и погодно време да се упатите кон езерата во областите на Микели и Лапентранта. Одмарајте на тераса од некоја дрвена колиба покрај езеро, гледајќи го сонцето како сјае над густите шуми, и може да кажете дека сте ги почувствувале благодетите на овој Скандинавски бисер кој буквално ви ја олеснува душата.</string>
        <string name="fra_1">Добра, лоша, грда, секој има по нешто да каже за Франција и за французите.. Фини, паметни, секси, груби, расисти, бирократи, тротоари начичкани со кучешки остатоци, багети кои се сушат до попладневните часови, како и наклонетост кон палење на автомобили, се некои од почестите муабети кои ги облеваат улиците. Зачинете го тоа со чудниот урбан бунт, некој политички скандал или 35-часовната работна недела, како и мега бокс-офис хитот: Кодот на ДаВинчи, суперѕвездата Ангелина Џоли, која што сака децата да ги одгледа на некој од Нормандиските замоци и успејавте да ги заинтересирате сите светски медиуми.</string>
        <string name="fra_2">Но ова е покрај се, земјата на добрите храна и вино, на кралските дворци и замоци, на гроздовите полиња, на многу познати и помалку познати знаменитости. Прекрасна уметност и романтика во светкавиот Париз, преку крстарење на реката Сена, погледнете го славното минато на франсцуските кралеви и кралици во дворецот Версај, домот на Марија Антоанета. Патувајте на југ за поглед и кон стара римска цивилизација во Мед, како и задоволете ги своите побарувања за гламур и џет-сет во Ница и Сен Тропе...</string>
        <string name="ger_1">Пиво или вино? И готово... со ова ја имате сумирано целосната германска загатка. Срцето на светската пивска индустрија, со еден од најголемите пивски фестивали како Октоберфест, се можеби главните причини кои привлекуваат посетители кон оваа земја. Освен пивото, тука се и прекрасните лозови долини, од кои што се добива вино, кое доста често може да се ужива послужено во интересни слатки мали зелени чаши :))</string>
        <string name="ger_2">И прашањата во врска со Германија продолжуваат. Берлин или Минхен, замок или клуб, скијање или планинарење, исток или запад, БМВ или Мерцедес? Но всушност одговорот е еднставен. И двете! Зошто воопшто да се одлучувап кога може и двете, па потоа одлучи кое повеќе ти се допаѓа. Истражувај ги контрастите! Тоа е убавината на Германија, што секогаш можеш да ги конзумираш нејзините задоволства, и да ја истражуваш земјата со недели, без да ти се здосади...</string>
        <string name="gbr_1">Модерната Британска приказна, е приказна за три земји. Доколку посетителот бара, замоци и катедрали, стари пабови, и чувство на историја, што ја облева целата земја, нема да се разочара. Оваа, по малку влажна, островска земја, изобилува и со современи атракции, регенерирани провинциски градови со врвна модерна архитектура и една од подобрите светски кујни...</string>
        <string name="gbr_2">Искусете по малку и од двете - традиционалното и модерното, и ќе добиете претстава што е Британија во 21 век. Земјата составена од Англија, Шкотска и Велс, проткаена со долга историја. Од бунтовните хајлендери во Шкотска, езерото Лох Нес, дом на познатото, древно чудовиште Неси, до Бакингамската палата и познатиот Биг Бен, дом на Англиската кралица, Британија е земја која што вреди да се посети.</string>
        <string name="gre_1">Грција нуди огромен број на искуства, пејсажи и активности. Дали се тоа ноќните клубови од Миконос, или пак античката убавина на Дилос, возвишеноста на Делфи, или пак природата на Јоанина, можеби ридовите на Крит, преплавени со бујни диво цвеќиња на пролет. Или пак сепак меланхоличниот трепет на Солунските рембетика песни, како и вкусот на домашно приготвен цаѕики сос, засладен со кафански муабети. Или тоа е величенствениот Партенон - осамен и беспрекорен, издигнувајќи се над заспаната Атина.</string>
        <string name="gre_2">Грција е земја со богато и свето минато, но и понекогаш турбулентна сегашност. Вреднувањето на достигнувањата на класичното минато, дури и го засенува развојот на земјата од нејзиното осамостојување во 1821 година од Отоманската империја. Многу луѓе во денешнината го занемаруваат фактот дека Грција е модерна европска земја, на сметка на некогашните големи филозофи и уметници.</string>
        <string name="ita_1">Belpaese или Прекрасната Земја, е една од најголемите ретки складишта на задоволство во Европа, па и на целиот свет. Од уметност до храна, од прекрасни природни пејсажи до префинета мода, Италија има се! Ова е земјата која ни го донесе и Slow Food движењето, кое како протест на брзата храна, цени свежи продукти и традиционално готвење, на незаменливата Италијанска кујна. </string>
        <string name="ita_2">Со 44 локации, Италија има повеќе Унеско-заштитени места од било кое друго место во светот, со право заслужувајќи го епитетот Вечната Земја. Вечниот град Рим, Венеција, Фиренца, привлекувале посетители со векови, и тоа со добра причина. Се чини дека Италија целосно се потпира на нејзината уметничка душа, но сепак тоа и не е целосно точно. Милано, финансискиот центар на земјата, е дом на еден од најмодерните европски трговски саеми, и планира голем станбен развој со CityLife комплексот изграден во срцето на градот. Од друга страна, Венеција, која како град се има променето најмалку со текот на времето, неодамна пушти во употреба елегантен нов мост преку Големиот Канал, како дополнување на оние преку 400, што веќе ги има, и како спектакуларно ново уметничко катче, наречен Понте де ла Догана.</string>
        <string name="mac_1">Планинската Македонија, сеуште е проткаена со некоја чудна мистерија. Симултано древна и модерна, сеуште се бори да си го најде своето место во пост-комунистичкиот свет. Православни монаси, опкружени од прекрасни планински пејсажи, се исто толку дел од оваа држава како и орда на тинејџери, облечени во последните колекции на италијански дизајнери, пиејќи кафе во модерен кафиќ во главниот град.</string>
        <string name="mac_2">За љубители на прошетки по отворено, Македонија е прав рај. Нејзината широка дивина, нуди одлична дестинација за планинари, алпинисти и скијачи. Пробајте го националниот парк Маврово во западна Македонија, со еден од најпознатите скијачки центри на Балканот. Од друга страна љубителите на историјата и археолошки наоѓалишта, може да се заситат посетувајќи ги Хераклеа и Стоби, како и опсерваторијата во Кокино (4та во светот според НАСА)... Охрид како еден од бисерите на Македонија, со прекрасното Охридско езеро и 365-те цркви на неговото крајбрежје, со Св. Наум манастирот како круна на сето тоа, е честа дестинација за многу посетители. Главниот град Скопје, се повеќе и повеќе се издигнува во една модерна европска метропола. Со еден збор, во Македонија може да се најде за секого по нешто...</string>
        <string name="mon_1">Очекувајте тазе независната Црна Гора, да биде излезена од сенката на бивша Југославија и да биде препознавана за убавината што ја поседува. Нема повеќе посетителите на Хрвавтскиот бисер Дубровник, да мислат дека ќе паднат од работ на светот, доколку патуваат малку по на југ. Точно така, Јадранското крајбрежје продолжува. Сепак тука е обиколено од карпести сиви планински венци, оставајќи доволно простор за лента од крајбрежни градови, и предел од песочни плажи и мали заливи, се до границата со Албанија.</string>
        <string name="mon_2">Историските стари градови како Стари Бар, Будва, Котор и Херцег Нови, се перфектни за истражување, каде што секаде по обалата, може да се најде по некој убав смештај. Од друга страна, внатрешноста на државата е богата со драматични планини, обвиткани од борова шума, расфрлани природни езера и длабоки речни кањони. Препорака за летни прошетки и зимски ски-центар од внатрешноста, највисокиот предел во земјата - националниот парк Дурмитор, под кој на длабокиот кањон на Тара, смелите скелеџии се борат со опасните брзаци. Толку многу да се види, во толку мала земја.</string>
        <string name="rom_1">Патувањето во Романија, најновата членка на Европската Унија, е на изглед нешто како вечна прослава на Ноќта на Вештерките и омотот од албумот Лед Цепелин 4 (со фармерот што носи дрвја). Дури и во градови каде што модерни коли, летајќи по автопати се борат да избегнат од поставените камери, животот во Романија е дефиниран од нејзиното големо срце. Скоро насекаде ќе забележите запрежни возила, придвижувани од коњи, кои се движат по калдрмисани патеки, низ зелени планини, поминувајќи покрај конусовидни стогови сено и стада овци... И конечно тука е и Дракула! Хорда на странски туристи организирано ја посетуваат областа Трансилванија, водени од крвавите приказни за вампирот владетел, посетувајќи прекрасни саксонски градови како Сигасоара, каде што вистинскиот Дракула, или поточно Влад Тепеш, го израснал првиот заб!</string>
        <string name="rom_2">Но сепак, патниците доколку ја посветат посетата на Романија само на бркање вампири, ќе испуштат многу. Тука е главниот град Букурешт, кој изобилува со многу комунистички споменици, но и прекрасни подскриени катедрали, кои што вреди да се помачиш да ги најдеш. А пак Трансилваниските Алпи, или попознати како Карпати, изобилуваат со патеки за возење велосипед, пешачење, како и скијање, а и области како Јужна Буковина, кои изгледаат како буквално насликани од манастири и гробишта...</string>
        <string name="rus_1">Со векови луѓето се прашуваат што да веруваат за Русија. За земјата се зборело дека е земја на неверојатна сиромаштија, но и богатство. Земја на сурови тирани, но и земја на големи умови. Земја на прекрасен балет, но и индустриски грдотија. Овие внатрешни руски вистини коегзистираат заедно подеднакво. Од предели на ледена тундра, до сончеви плажи. Густи сребрени брезови шуми, длабоки и таинствени езера. Високи, со снег прекриени планини, низински разбранувани пасишта - познатите степи. Антички тврдини, луксузни палати, богати цркви и изгубени-во-времето дрвени села... и на крај гледаш зошто Русија е прекрасна земја. Сепак како прва во светот по површина и со густина на население од околу 10 жители на километар квадратен, можностите за истражување се бескрајни.</string>
        <string name="rus_2">За да разгледате доволно од најголемата држава во светот, тргнете по проверена патека. Патувањето започнете го во динамичната Москва (патем еден од најскапите градови во светот), па продолжете кон историскиот Санкт Петерсбург и прекрасното Бајкалско езеро. Патувањето продолжете го кон длабочините на земјата посетувајќи го пруското одмаралиште Кранц, сега познато како Зеленоградск, во западниот Калинградски регион. Посетете го и шармантното село на реката Волга - Городец, дом на многу народни уметници и познатите пекари, мајстори на медените торти. Продолжете и кон Елиста, единствена будистичка енклава во Европа. 400 години стариот мавзолеј на Даргав, град на мртвите од Северна Осетија... за да на крај стигнете до далечниот исток и полуостровот Камчатка со топлите извори во Наличево долината.</string>
        <string name="ser_1">Србија допрво треба да стане сигурна и комфорна зона за туристите, но по неодамнешните политички промени и стремежот и определбата кон демократија, ја доведе оваа балканска држава на портите од Европа, и со нејзината топлина и готопримлив народ, стана уште по пријатно место за посета. Највозбудливото место, мора да кажеме дека е нејзиниот главен град Белград, како административен, енергичен и културен град. За љубителите на култура, тука може да се најдат бројни музеи и архитектонски убавини, за гурманите, богати трпези, како и за љубителите на забава - беспрекорен ноќен живот во бројните дискотеки и клубови.</string>
        <string name="ser_2">Пространите рамнини на Војводина, мирниот манастир на Фрушка Гора, нудат ефективен начин да се избегне од урбаниот хаос. Додека пак Нови Сад, се јавува како дом на светски познатиот музички фестивал Exit. Спротивно пак од рамнините на север, југот од земјата е богат со густ планински венец, средновековни манастири како Манасија, Сапоќани и Студеница, чувари на српската вера и византијска уметност, како и Златибор и Копаоник, кои нудат прекрасни скијачки стази за бескрајна зимска авантура.</string>
        <string name="slo_1">Малечка држава, отприлика колку половина Швајцарија, и не повеќе од 2 милиони жители. Но единствениот начин да се опише оваа малечка независна држава, која граничи со Италија, Австрија, Унгарија, Хрватска и Јадранското море, е дека Словенија е \'глушец кој рика како лав\'!</string>
        <string name="slo_2">Словенија, од стекнувањето на нејзината независнот во 1991 година, беше нарекувана со многу имиња. Европа во мало, Сончевата страна на Алпите, Зеленото парче Европа, и слично, но и покрај тоа, што ова звучи како некој слоган од флаер за туристичка дестинација, се е вистина. Од песочните Јадрански плажи, прикриени со снег планински врвови, ридови покриени со виногради, широки сончогледови рамнини, Готски цркви, барокни палати, историски замоци и нови и модерни градби, Словенија нуди голема разновидност, споредена и со земји неколку пати поголеми од неа. Со мешаната клима, од топли медитерански влијанија под закрила на Алпите, каде што и на лето може да завее снег, Словенија нуди место за секој, и со повеќе од половина од територијата на земјата покриеност со шуми, навистина е една од нај зелените држави во светот.</string>
        <string name="spa_1">Протегајќи се на југ од величенствените Пиринеи, оваа страсна нација нуди чудесна магија. Шпанија е полна со стотици блескави плажи, шарени фламенко танчери и борци со бикови, и туристи насобрани околу парена паела - специјалитет најубав за јадење во Валенсија и бокали од сангрија - шпанско национално пиење. </string>
        <string name="spa_2">Зад овие клише слики, Шпанија крие неочекувани панорами. Смарагдно зелени планини, се спојуваат во далечина со дивиот син Атлантик на север. Горди замоци и средновековни градови се расфрлани низ целата шпанска внатрешност. Бели села сјаат низ цела Андалузија и големите планински масиви како Сиера Невада (нај-јужното европско ски-одмаралиште) исто така наоѓаат простор во внатрешноста. Келтската музика на Кантабриа, Астуриа и Галиција, потсетуваат помалку на магливите предели на Бретања, Шкотска и Ирска...</string>
        <string name="swe_1">Полноќното сонце, завеаните снежни зими, ќофтиња, харинга, Викинзи и Волво, АББА и The Hives, какви и да се вашите претпоставки за Шведска, посетата на земјата може само да ги потврди. Иако на брег нема да ве поздрават здивеени викинзи со нивните воени бродови, сепак докази за нивно постоење е лесно да се пронајдат. Прошетка низ шведските ненаселени предели, лесно може да ве однесе кон пикник на свето вечно почивалиште од некој легендарен крал. При пешачењето во дивината, често може да се видат \'магични камења\' што едноставно претставуваат еквивалент на денешното \'Ингмар беше овде\'</string>
        <string name="swe_2">Но денеска, сликата на Шведска како воинствена нација е одамна засенета и дури избришана. Наместо тоа, нејзината политика и правен систем, на далеку служат за пример. И покрај се, ова е родната земја на Нобеловата награда за Мир, нели. Патниците денеска, по веројатно е дека ќе бидат зашеметени од убавината на интензивните зелени шуми, црвени колиби и познатата шведска чиста сина вода, отколку од воен чекан :))</string>
        <string name="net_1">Нема многу земји во светот што може да се пофалат со толко многу површина под нивото на морето. Нема многу земји, коишто може да се пофалат дека се толку низински, или пак се толку густо населени, а неверојатно либерални. Нема многу земји кои се толку богати со ветер и вода, со бродови, велосипеди, едрилици, птици, ветерници, цвеќиња, риби, мостови, кафе-а, сирење и високи луѓе. И секако нема многу земји во светот што може да се пофалат со толку голема количина на живописна боја, како портокаловата. Едноставно, нема никаде место како Холандија.</string>
        <string name="net_2">Почнете од Холандските градови. Кој не слушнал за Амстердам, градот на културата и кофи-шоп. Нивната смирувачка убавина е тешко да се прецени, а вредно да се спомене е фактот дека метрополите се на по некој час, дури и минути оддалечени со воз. Харлем, Гронинген Сити, Ротердам, Утрехт Сити, Ден Хааг, Лајден и слично, листата изгледа бескрајна. Огромен концепт со оглед на големината на нацијата...</string>
        
    <string name="newyear">Нова Година</string>
	<string name="newyeareve">Дочек на Нова Година</string>
	<string name="epiphany">Богојавление</string>
	<string name="labour">Ден на Трудот</string>
	<string name="assumption">Успение на Богородица</string>
	<string name="aus_national">Национален Ден</string>
	<string name="allsaints">Ден на Сите Светци</string>
	<string name="xmaseve">Бадник</string>
	<string name="xmas2">Божиќ Втор Ден</string>
	<string name="xmas">Божиќ</string>
	<string name="ststephen">Св. Стефан</string>
	<string name="nationalday">Национален Ден</string>
	<string name="allsouls">Духовден</string>
	<string name="armistice">Ден на Жртвите</string>
	<string name="dynasty">Ден на Династијата</string>
	<string name="liberationbulgaria">Ден на Ослободување</string>
	<string name="army">Ден на Армијата</string>
	<string name="educationculture">Ден на Образование</string>
	<string name="antifascist">Антифашист. Борба</string>
	<string name="statehood">Ден на Сувереност</string>
	<string name="victory">Ден на Победата</string>
	<string name="moundy">Величетврток</string>
	<string name="generalprayer">Ден на Молитвата</string>
	<string name="boxing">Ден по Божик</string>
	<string name="constitution">Ден на Уставот</string>
	<string name="mayday">Ден на Мај</string>
	<string name="veday">ВЕ Ден</string>
	<string name="bastille">Ден на Бастија</string>
	<string name="peacefestival">Фестивал на Мирот</string>
	<string name="germanunity">Ден на Единство</string>
	<string name="reformation">Ден на Реформација</string>
	<string name="stpatrick">Св. Патрик</string>
	<string name="liberation">Ден на Ослободување</string>
	<string name="tynwald">Ден на Tynwald</string>
	<string name="orangeman">Ден на Orangeman</string>
	<string name="greeknational">Грчки Национален Ден</string>
	<string name="aniversaryrep">Годишнина на Републиката</string>
	<string name="immaculate">Безгрешно Зачнување</string>
	<string name="vodici">Водици</string>
	<string name="kirilmetodi">Св. Кирил и Методиј</string>
	<string name="ilinden">Илинден</string>
	<string name="uprising">Ден на Востанието</string>
	<string name="revolutionary">Ден на Револ. Борба</string>
	<string name="revolution">Ден на Револуција</string>
	<string name="kliment">Св. Климент Охридски</string>
	<string name="woman">Ден на Жената</string>
	<string name="children">Ден на Децата</string>
	<string name="flag">Ден на Знамето</string>
	<string name="anthem">Ден на Химната</string>
	<string name="union">Ден на Обединување</string>
	<string name="defenderfather">Бранители на Татковината</string>
	<string name="russia">Ден на Русија</string>
	<string name="unity">Ден на Единство</string>
	<string name="stsava">Св. Сава</string>
	<string name="ortnewyear">Православна Нова Година</string>
	<string name="vidovdan">Видовдан</string>
	<string name="culture">Ден на Културата</string>
	<string name="natresistance">Ден на Национален Отпор</string>
	<string name="remembrance">Ден на Жртвите</string>
	<string name="stjoseph">Св. Јосиф</string>
	<string name="galician">Ден на Галициска Литер.</string>
	<string name="stjohn">Св. Јован</string>
	<string name="hispanic">Ден на Хиспанците</string>
	<string name="municipal">Општински Празник</string>
	<string name="queens">Ден на Кралицата</string>
	<string name="stnicholas">Св. Николас</string>
	<string name="independance">Ден на Независноста</string>
	<string name="teacher">Ден на Учителите</string>
	<string name="spring">Ден на Пролетта</string>
	<string name="nevruz">Ден на Невруз</string>
	<string name="fools">Ден на Шегата</string>
	<string name="teresa">Ден на Мајка Тереза</string>
    
    <string name="app_name">патување низ Европа...</string>
    
</resources>